逾 2500 機密檔案：匯豐渣打摩通等跨國銀行 服務毒犯、黑幫、恐怖組織

來自 88 個國家，超過 400 名記者參與的國際調查聯盟洗錢調查專案，耗時 16 個月，調查超過 2500 份被洩的美國政府機密文件，揭露包括摩根大通、匯豐控股等多家跨國銀行近 20 年來，涉嫌違反國際反洗黑錢共識，容許罪犯、被制裁的國家、機構轉移資金。當中包括讓俄羅斯權貴成功避開國際制裁，以及匯豐涉嫌容許屬投資騙局的 8000 萬美元資金轉移。

據有份參與調查的 BBC 報道，文件顯示國際銀行多年來容許毒犯、黑社會、恐怖份子在全球洗黑錢。其中，匯豐銀行被指在 2013 至 2014 年間，容許投資騙局的主腦把8000 萬美元資金由美國戶口轉到香港。

香港又中

其實全部銀行都有做，差別有無俾人發現，呢啲生意先最好賺

世界權貴

瑞士銀行擺下姿態11月投票制裁中資又甩難

毒品調查科！！！！

Push

癲到

真實版半澤直樹

所以我覺得之前個制裁香港班官根本唔多驚